電腦成日無啦啦定格

是咁的
小弟之前就砌左部機
咁就用黎做功課，打下機咁
一買砌好啦，打打下機就會畫面定格
用WORD做功課又係會無啦啦定格
就算就咁開住唔搞佢，想話等陣再用
返轉頭睇又係定格

定格既情況就係你做緊某樣野
個畫面就FREEZE左，指標唔見左
隔一陣（5-10秒）聲都無埋
但係部腦就KEEP住著緊，燈呀風扇呀都係無問題

我已經上網搵左好多，我見主要係RAM出事
我就交叉試個兩條RAM，情況都係無改善
請求各位巴打教路

以下係細佬部腦既SPEC
CPU：AMD Ryzen 5 2400G
Motherboard：Asrock AB350M-Pro4
Ram：Crucial 8GB DDR4-2400 兩條
SSD：Transcend SSD220S 240GB
Power：Corsair CX 450

呢啲問題去硬件台問好快有人覆

睇吓你個 SSD 同兩條 RAM 有冇鬆到

你係成日係咁，定只係開機頭十分鐘係咁；
自從 win update 後，我就有你咁既情況，不過只係會發生起開機頭個幾分鐘；又清潔又插過條 ram 都唔掂，後尾發現係因為其中一個非 OS 既舊 HD 就瓜所至。

經常係咁，發生時間唔定，可能兩個鐘可能一個鐘
照你同樓試上個位巴打咁講，應該係ssd鬆？

CPU散熱器冇撕膠紙或者冇落散熱膏
搞到過熱

我DOWNLOAD過軟件CHECK CPU溫度
長期KEEP住50-60度 咁樣算唔算過熱？

咁應該唔似鬆 (除非你試過 boot 唔起機)，不過拔出再插也冇妨；你咁情形，真係
一係熱 (CPU 、火牛、機箱內) < -- check 吓各樣風扇
一係 ssd 就瓜或有個 windows / drivers bug <-- 用 ssd tool check 吓 同 update 吓 d drivers
一係條 Ram 有問題 <--- 用 Windows Memory Diagnostic check 吓

重有，你個電腦有冇插住電話之類開機，我發現插住開機間唔中都會電腦死，總之奇奇怪怪

我試下，十分感謝

我都試過,但俾我發現張顯示卡太大舊,頂Q住個底板PLUG,改插番個PLUG就冇野
應該係關硬件接駁問題

想知樓主有冇解決到，同你一模一樣問題

lm 一樣情况
都係用用下會定格 但幾日先一次
有次仲藍mon埋 會係死咩多

暫時未知係咩原因觸發
後日會去買過保RAM試

巴打我同你一樣，喺正岩岩試過一次藍mon
我估我應該係硬件/driver事，有時一開cam就卡死左，有時就係kb打唔到

算熱, 有冇落散熱膏? 散熱器有冇裝實?